---
tags:
  - 杂谈
  - 动漫
---

# 影视&番剧记录单

|符号|名称|说明|
|:---:|:---:|---|
|`A`|特别推荐|个人觉得值得向阅读此文的人推荐的类别|
|`B`|推荐|个人观看体验满意的类别|
|`C`|一般|个人观看体验一般的类别|
|`D`|不推荐|个人观看体验不满意的类别|
|`X`|未定义|因为没有看懂，所以无法归类|
||||
|`S`|季度|影视剧集或动画番剧的季度|
|`TV`|TV 版|在电视台上放送的动画版本|
|`OVA`|原创视频动画|映像特典、番外剧集等非主线内容|
|`M`|电影|电影、动画电影或剧场版动画|
|`+`|加号|表示“和”|
|`~`|波浪号|表示“至”|

!!! info "说明"

    1. 本文不包含来自宫崎骏导演的作品[^1]；
    2. 本文基于个人主观体验进行推荐；
    3. 括号内为番剧名称的日文原文、日语罗马字或英文原名；
    4. 符号后紧跟的数字表示其发布次序，例如 S2 表示第二季。
    5. 没有特别注明季度时，默认为第一季或第一部。

## 动画

### A 类

- 日常（Nichijou）
- 刺客五六七 S1~S3
- 工作细胞 Black（はたらく細胞 Black）
- 罗小黑战记 S1~S2 + M
- 灵能百分百（モブサイコ100） S1~S2
- 小魔女学园（Little Witch Academia）TV + OVA + M
- 来自深渊（MADE IN ABYSS） S1
- 魔术快斗（まじっく快斗）
- 别对映像研出手!（映像研には手を出すな！）
- 成龙历险记
- 瑞克和莫蒂 S1~S3
- 米老鼠（初代）
- 海绵宝宝 S1~S4
- 猫和老鼠
- 摇曳露营△（ゆるキャン△） S1~S2 + OVA + M
- 0 号宿舍
- 大理寺日志 S1~S2
- 新世纪福音战士（Neon Genesis Evangelion）TV 版
- EVA 新剧场版 1（EVANGELION: 1.0 YOU ARE (NOT) ALONE.）
- 飞出个未来 S1~S7
- RWBY S1~S2
- 白箱（SHIROBAKO） TV + OVA
- 冰菓（Hyouka: Classic Literature Club series）
- SSSS.GRIDMAN
- 奇巧计程车（Odd Taxi）
- 哥斯拉 奇异点（Godzilla Singular Point）
- 赛马娘 Pretty Derby（Uma Musume Pretty Derby） S2
- 某科学的超电磁炮（とある科学の超電磁砲）S1
- 物语系列（Monogatari Series）
- 魔法少女小圆（Puella Magi Madoka Magica）TV + M1~M3
- 天元突破 红莲螺岩（天元突破グレンラガン）
- 斩服少女（Kill la Kill）
- 乒乓（Ping Pong The Animation v2）
- 赛博朋克：边缘行者（Cyberpunk: Edgerunners）
- Gon 的旱獭 S1~S3 + OVA
- 游戏三人娘（あそびあそばせ）
- 男子高校生的日常（男子高校生の日常）
- 鲁邦三世\~名为峰不二子的女人~（Lupin the Third Mine Fujiko to Iu Onna）
- 星际牛仔（Cowboy Bebop）
- 四叠半神话大系（The Tatami Galaxy）
- 四叠半时光机布鲁斯（Yojouhan Time Machine Blues）
- 春宵苦短，少女前进吧！（Yoru wa Mijikashi Aruke yo Otome）

### B 类

- 比翼之吻（Darling in the Franxx）
- 异种族风俗娘评鉴指南（異種族レビュアーズ）
- 珈百璃的堕落（Gabriel Dropout）
- 动物新世纪（BNA: Brand New Animal）
- 巨兵长城传 S1
- 女子高中生的虚度日常（女子高生の無駄づかい）
- 为美好的世界献上祝福（KonoSuba: God's Blessing on This Wonderful World!） S1~S2 + M
- 慎重勇者～这个勇者明明超强却过分慎重～（慎重勇者～この勇者が俺TUEEEくせに慎重すぎる～）
- 辉夜大小姐想让我告白（Kaguya-sama: Love Is War） S1~S2
- 非洲的动物上班族（アフリカのサラリーマン）
- 小林家的龙女仆（Miss Kobayashi's Dragon Maid） S1
- 请吃小红豆吧 S1~S4
- 监狱学园（監獄学園）
- 没有黄段子存在的无聊世界（下ネタという概念が存在しない退屈な世界）
- 恋爱研究所（恋愛ラボ）
- 瑞克和莫蒂 S4~S6
- 十万分冷笑话 S1~S3 + M1~M2
- 一拳超人（One-Punch Man） S1~S2
- EVA 新剧场版 4（Evangelion - 3.0+1.01 Thrice Upon a Time）
- 英雄联盟：奥术（Arcane: League of Legends）
- RWBY S3
- 更衣人偶坠入爱河（その着せ替え人形は恋をする）
- 碧蓝之海
- 万圣街
- 咸鱼哥
- 轻音少女（K-ON!） S1~S2
- 动物狂想曲（Beastar） S1~S2 
- 街角魔族（まちカドまぞく）S1~S2
- 孤独摇滚（Bocchi the rock）
- 甘城光辉游乐园（甘城ブリリアントパーク）
- 异世界舅舅（異世界おじさん）

### C 类

- 非人哉
- 埃罗芒阿老师（Eromanga Sensei）TV  + OVA
- 笨女孩（アホガール）
- 埃及神明们的日常（とーとつにエジプト神）
- 干物妹小埋（干物妹！うまるちゃん）
- 我不是说了能力要平均值么！（私、能力は平均値でって言ったよね！）
- 不正经的魔法讲师与禁忌教典（ロクでなし魔術講師と禁忌教典） S1
- 在下坂本，有何贵干（坂本ですが？）
- EVA 新剧场版 2（EVANGELION: 2.0 YOU CAN (NOT) ADVANCE.）
- 汉化日记 S1~S2
- 转生恶役只好拔除破灭旗标（乙女ゲームの破滅フラグしかない悪役令嬢に転生してしまった…） S1
- Endro!
- 亚人酱有话要说（亜人ちゃんは語りたい）
- 入间同学入魔了（魔入りました！入間くん） S1
- 旗扬!兽道（旗揚！けものみち）
- 这个美术社大有问题!（この美術部には問題がある！）
- 默绘女高（女子かう生）
- 餐桌上的世说新语 S1~S2
- 成群逐队!西顿学园（群れなせ！シートン学園）
- 关于我转生变成史莱姆这档事（転生したらスライムだった件） S1
- 齐木楠雄的灾难（The Disastrous Life of Saiki K.） S1
- 笨拙之极的上野（上野さんは不器用）
- Goku 午夜之眼（MIDNIGHT EYE ゴクウ） OVA
- RWBY S4
- 月刊少女野崎君

### X 类

- 漂流少年（Sonny Boy）
- 龙与虎（TIGER×DRAGON!）
- 在盛夏等待（あの夏で待ってる） TV + OVA
- 未闻花名（Anohana: The Flower We Saw That Day）
- EVA 剧场版 真心为你（The End of Evangelion）

### D 类

- 猫娘乐园（NEKOPARA）
- 我的朋友很少（僕は友達が少ない）S1
- 喂，看见耳朵啦（ほら、耳がみえてるよ！） S1
- 仙王的日常生活
- 关于完全听不懂老公在说什么的事 S1~S2
- EVA 新剧场版 3 （EVANGELION: 3.0 YOU CAN (NOT) REDO.）
- 小林家的龙女仆 S
- 我的朋友很少 S2
- Overflow
- 淫乱的青酱不能学习
- 贤惠幼妻仙狐小姐
- 人马少女的烦恼
- 公主连接! Re:Dive
- 无彩限的怪灵世界
- 贤者之孙
- 关于我转生变成史莱姆这档事 S2

----

## 影视剧集

### A 类

- 女子警察的逆袭（ハコヅメ ～たたかう！交番女子～）
- 新·奥特曼（シン・ウルトラマン）
- 流浪地球 M1~M2
- 正义联盟·导演剪辑版（Zack Snyder's Justice League）
- 阿甘正传（Forrest Gump）
- 让子弹飞
- 功夫
- 红辣椒（パプリカ）
- 千年女优（千年女優）
- 东京教父（東京ゴッドファーザーズ）
- 唐伯虎点秋香

### B 类

- 冰雪奇缘（Frozen） M1
- 怪兽大学（Monsters University）
- 怪兽电力公司（Monsters, Inc.）
- 机器人总动员（WALL·E）
- 疯狂动物城（Zootopia）
- 阿凡达（Avatar）
- 超能陆战队（Big Hero 6）
- 头号玩家（Ready Player One）
- 无敌破坏王（Wreck-It Ralph） M1~M2
- 火星救援（The Martian）
- 星际穿越（Interstellar）
- 蜘蛛侠：纵横宇宙（Spider-Man: Across the Spider-Verse）

### C 类

### X 类

- 未麻的部屋（Perfect Blue）

### D 类

- 冰雪奇缘（Frozen） M2

[^1]: 由于宫崎骏作品繁多，且我没有全部观看，所以不列入清单之中；但仍然推荐观看（为 A 类范围的作品）。